S

// Grammar
S -> Pronoun ModV | Pronoun ModVPlace | Pronoun VTimePlace | Pronoun AdjN | PronounEx ModV | PronounEx ModVPlace | PronounEx VTimePlace | PronounEx AdjN | Noun TBEx | NounEx ModAdj | S2 LogicNegEx | S2 LogicPosEx
LogicNegEx -> LogicExpNeg S2
LogicPosEx -> LogicExpPos S2 | LogicExpPos AdjN
S2 -> Pronoun ModV | Pronoun ModVPlace | Pronoun VTimePlace | Pronoun AdjN | PronounEx ModV | PronounEx ModVPlace | PronounEx VTimePlace | PronounEx AdjN | Noun TBEx | NounEx ModAdj
TBEx -> TB NPronoun
NPronoun -> Noun Pronoun

PronounEx -> Pronoun YangEx

ModVPlace -> ModV PrepPlace
ModV -> Modal Verb | Modal VEx | NegModal Verb | NegModal VEx
ModAdj -> Modal Adj

NegVerb -> Negasi Verb
NegModal -> Negasi Modal

VEx -> Verb LogV | VN LogV
VN -> Verb Noun
LogV -> LogicExpNeu VN | LogicExpNeu VEx

VPlace -> Verb PlaceEx
VPrepPlace -> Verb PrepPlace
VTimePlace -> Verb OccurPlace
OccurPlace -> Occur Place | Occur PrepPlace | Day PrepPlace 
PlaceEx -> Place YangEx
YangEx -> Yang AdaPlace | Yang VPrepPlace
AdaPlace -> Ada PrepPlace

AdjN -> Adj Noun | Adj AdaEx 
AdaEx -> Ada NounEx

PrepPlace -> Prep Place | Prep PlaceEx
NounEx -> Noun LNoun | Noun Pronoun | Noun DetNoun 
DetNoun -> Det Noun

// Lexicon
Pronoun -> saya | pamanku
Verb -> berenang | tinggal | mau | suka | melakukannya | makan

Noun -> ubi | bisa | berenang | hobi | ular | NounEx
//Living Noun
NounEx -> BNoun LNoun
LNoun -> ular
BNoun -> bisa
Modal -> bisa | mau | suka

Place -> sabuga | sungai | desa | desanya
Day -> minggu | BDay Day
BDay -> tiap

TB -> adalah | ialah

BAdj -> bisa | sangat | memang
Adj -> mematikan | aneh | takut
Occur -> sering

LogicExpNeg -> tapi
LogicExpPos -> karena
LogicExpNeu -> dan | sambil

Det -> dengan
Prep -> di
Negasi -> tidak

Ada -> ada
Yang -> yang